團體踩場籲抗中聯辦操控

2018年07月23日

團體踩場籲抗中聯辦操控

■8名示威者身穿「罷買三中商咪益中聯辦」T恤，到三中商展區前站立抗議。互聯網

【本報訊】《壹週刊》數年前踢爆三聯書店、中華書局及商務印書館（三中商）的幕後金主為中聯辦，港台近月再深入報道事件。周日大批市民到訪書展之際，8名示威者身穿「罷買三中商咪益中聯辦」字眼T恤，到書展一樓三中商展區前站立抗議。

諷刺「偽教育真荼毒」

示威者各人手持政治書，諷刺三中商因政治審查拒絕發行相關敏感書籍。8人隨後手持「三中商，係奸商」、「偽教育，真荼毒」等標語，沿途呼籲入場市民切勿光顧三中商。

不過現場仍有不少市民未聞三中商與中聯辦關係。利先生從記者口中得悉事件後指，不希望抱住爭議心態逛書展，「其實都冇乜所謂，有幫襯過但都冇幫襯開，會行晒一次（書展）先至揀書買。」林小姐則指知道後有點影響觀感，日後或減少光顧。

市民冼先生表明，為了原則不會光顧三中商，「佢哋好多書會改字眼，好識主導本地市場同話語權，我唔鍾意囉！應該多啲出版社出唔同嘅書，而且樓上書局平過佢。」

團體「香港中文監察」其後在fb出帖指，聯合出版集團、三聯、中華、商務、萬里、新雅文化事業、香港教育圖書、利源書報社、新民主出版社、香港中和出版等均由中聯辦持有，呼籲市民光顧前要「停一停，諗一諗」。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
趁人流回升 攤位提早劈價止血

下一則
下一則
小書商忙碌14小時︰這裏不是特賣場

趁人流回升 攤位提早劈價止血

小書商忙碌14小時︰這裏不是特賣場

書展劃一租金 人流大不同 三中商霸旺地 小店退守廁所位